---
title: Догмы
subtitle: монолог Рассказчика
byArtist:
- name: Денис Шамрин
  role: Рассказчик
  image: /images/photos/den_1.jpg
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---
<div class="poem">

**Рассказчик**

Мы верим: истина даётся<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Лишь через опыт нам всегда –<br>
Он осмысляется рассудком<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И обобщается тогда.

И незачем, конечно, при постройке<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Идеологией компьютер нагружать:<br>
Все истины, доступные рассудку,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Он выведет, так надо полагать?

Но если совершенный мозг машины<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Учение великое отверг<br>
По некоторым пунктам, да и в целом,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Наверное, сомнению подверг,

То, всё-таки, приверженец идейный<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Едва ли убоится божества,<br>
Едва ли убеждения оставит:<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Скорее уж, машина неправа.

А, впрочем... в памяти машины<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Вручную догмы прописать<br>
Ещё возможно и несложно,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Вот только бы компьютер не сломать...
</div>